城大校長郭位填詞新校歌 同學如不尊重將重罰

source:
香港城市大學今日（22號）舉行傳媒春茗，副校長（發展及對外關係）李國安表示，為加強大學定位及品牌，今年會推出新校歌，內容主要係鼓勵師生專心教學。校歌已經寫好普通話、廣東話版本，英文版就仲改緊。

城大校長郭位表示，新校歌《學研出塵》代表佢對教學嘅看法，希望學校能做到政治中立，以教學為主。

李國安話，留意到唔少中小學都有校歌，為咗令更多人了解城大，所以就構思創作新校歌。校歌將會由校長郭位填詞，希望師生能專心從事教學同研究工作。

被問到早前有城大學生將歌手李克勤嘅流行曲《畢業禮》填詞成《找郭位》，李國安就只係回應話：「任何人喺社會上做啲咩、講啲咩都要自行負責」。佢就只係會關注校歌嘅創作，管理學生行為嘅事就交畀其他部門處理。

但呢首歌今日「發布會」上都仲未有得聽。城大話會喺聽日正式公布。目前有廣東話同普通話版本，而英文版仲係修改緊。

城大喺舊年底增設「校歌法」「校徽法」等校規，禁止學生破壞大學品牌及形象包括惡搞校歌（例如《找郭位》）、校徽（例如將logo改成反檯「全部同我企起身」)嘅行為，被坊間恥笑為「郭安法」。

《找郭位》一曲諷刺校長郭位喺城大被警察攻打時消聲匿跡，城大紀律委員會裁定涉事學生恐嚇或欺凌、迫害他人及傷害校譽，需罰寫道歉信畀郭位同校方，並禁足校園一段時間。

另外，城大公關今次閉門春茗唔再廣邀記者，只係請咗10間傳媒，當中唔包括 《蘋果》、《立場》，亦都惹人非議。據聞本來公關應承傳媒有問答環節，但突然宣布時間唔夠而取消問答環節，惹起公憤。

校長都咁大官威，佢見到特首要親吻佢左腳啦！

Shitty

你國安

城大喺舊年底增設「校歌法」「校徽法」等校規，禁止學生破壞大學品牌及形象包括惡搞校歌（例如《找郭位》）、校徽（例如將logo改成反檯「全部同我企起身」)嘅行為，被坊間恥笑為「郭安法」。

我係校友，唔係學生。屌你老母郭位！

唔係同學咪作得 你吹得我漲

敦位係未想搞城獨？
敦位係未中國人？

無歸屬感你用咩歌都無用

唔少中少學都有校歌
即係城大唔係大學

城中

我見到副校個名都知仆得街啦

在座郭位都係垃圾
我屌晒郭位老母

城大郭位找個位

已經入左腦

讀過幾間大學
教過大專
都未聽過有校歌

又一城市小學

一間連校友都唔比人既大學

排隊返課室吖戇鳩

校歌法

親吻鞋底就有份

郭安法

在座郭位都係垃圾

要整多條郭安法法，邊個再叫郭安法就重罰

洗唔走啦

垃圾大學垃圾管理

呢啲校長正職係搞PR,唔係搞學術

校友幫幫手填首好d既校歌

屌你老母 呢首先係校歌啊 尊重啦仆街

呢首先係校歌

乜撚野中文？

敦位

CU表示

香港城市中學

BU有呀，記得幾年前請咗班名校友拍咗個好尷尬嘅校歌MV

Hku咪有囉

HKU 有 不過應該冇人記得同識唱

例如將logo改成反檯「全部同我企起身」

上莊老鬼又然

通常只會聽兩次
第一日返學 同 grad嗰日

YouTube 如果有惡搞歌詞加左變聲唱埋

你咪每人學生第二日都要講句"爭咩丫溝埋做瀨尿牛丸啊笨"

小器撚

台灣嘅大學有

我一大鐘意點笑你就點笑你

郭位幾時還返台灣passport改用火車頭

中國城校歌

同學郭位找郭位
這是你的kai郭位

明我以德 轉圈轉圈哈姆共你

定係其實係 「城大各位，找各位」

唔係明我以德

樹中有
但唔會有人識唱

拉丁文

咁要搞下超合作運動

自發選埋班長選風紀執行校規郭安法
喺校園推廣偉大光明正確嘅校規

唔差在搞埋禮貌週呀

上lecture 前要起立同教授講早晨唱校歌
然後排隊同校長張相敬禮
唱校歌歌唱我城美好 大學生都是守法的好孩子

明顯係用教中學手法帶領大學，學術界見到呢啲事都好撚尷尬，傳出國際人哋都唔知俾咩反應

搵其他人發佈新歌咪得
又唔係犯法

連登大把巴絲識改歌唱歌

佢就只係會關注校歌嘅創作

請個副校返嚟作校歌？

校安法？
校外人士改咪得

好呀, 攞住部機係學校由朝播到晚, 等你首歌變煩膠, 唔好話我唔尊重呀

愛到入城大也分開 預計之中

做咩呢幾個月各大學(同管理層) 都爭住鬥柒...

城大郭位 找個位 這是你的開學禮

不如校規加入「校安法」、「校歌法」，就算唔係學生唔喺校內，影響到學校健康，都可以拉啦笨。

點解shitty特別多惡搞

郭位係台獨派黎香港嘅間諜
快d揾國安拉鳩左佢啦

咁中大傳統嘅書院都有院歌

Sor97ly囉
縮頭龜郭位

係淨係知係拉丁文

爆開知識之門

點解要有普通話

好似唱緊opera

應該問點解會有廣東話版
反正都支那shitty u

好尷，但好正

勁好笑

上面有啦

尊重?你地有冇尊重過後生仔?

Pandite Ostia

城大太廢

衰撚過中學

校徽（例如將logo改成反檯「全部同我企起身」)嘅行為

新亞校歌好正
唱出知識分子責任同中大精神

教畜死全家

艱險我奮進 困乏我多情

係唔係呢個

教會味濃

係咪搞笑

唔講真係唔記得有咁嘅meme
多謝校長介紹

痴撚線 點解會肯拍 拔萃校歌陳庭佳都好過佢

城大幾時有週會，家長日同開放日？

牙蘇校友表示屌你老母

利申：隔離U grad

被問到早前有城大學生將歌手李克勤嘅流行曲《畢業禮》填詞成《找郭位》

唔係開學禮咩？

BTW城大公關請左邊10間

邊10間傳媒

找郭位
郭安法
好能抵死

Pin this la

城市中學

"李國安"

其實兩個個名都好適合惡搞萬能key

果然国安

D校歌好鍾意隻隻字扯到勁高音

小學雞
收皮啦shitty

城大國

好多歌詞都有城大校長個名
同學各位找郭位
先生早校長早郭位早

恥與為伍
罷學

雖然新亞、崇基既叫校歌，但事實上中大無一首共同既校歌

屌 睇一次笑一次
其實英文版好撚正常 開學禮都係唱英文
唔撚明點解要錄中文版

大家應該都知 禾含都有校歌 而且歌詞仲係恒管仲未改

沒材幹 喺校舍內四方起牆的契弟

我驚到時 City 真係會好似 donki 咁樣無限 loop

同學各位找郭位

之前好似有email講校友都唔得 有機會收返個學位

Shitty

咁垃圾嘅校長

反枱大

由入學讀到畢業都未聽過shitty有校歌

送俾你嘅榮譽博士就話可以收返啫
如果真金白銀交足學費, 上足堂, 交足功課, paas 晒考試得返嚟嘅學位都可以收返, 咁真係好無保障喎
如果真係咁易收得返, 泰博咁出位, 北大一早收返佢個博士啦

一定係找郭位
當初就係因為郭位一有事就失蹤，所以比人唱

快啲出學生手冊 第一頁印校歌
支持校長上勁歌金曲唱live

笑撚死匡智

書院同大學點同

一日shitty

垃圾

呢首派膠版…

真係會唱嘅校歌係呢首 其實唔差

奶共台畜

收皮啦
城大各位找郭位

我UST嘅
過嚟罰我呀笨
我用JULAC入去唱

大學當中學咁管理

唔係shitty既話點罰我

郭位食屎狗垃圾城大，罰我抄書呀笨

反枱關你管理層撚事咩咁都要理

2012年6月中旬，城大學生於大學圖書館上層懸掛的兩米長的民主女神畫像，於六四事件23週年紀念日約10天後，發覺「被失蹤」。城大方面回應指，他們有責任把未經許可的展品移走，而不需要知會學生。

2012年8月，城大其中一個修課式碩士課程主任，發電郵要求本地學生讓路予非本地學生優先修讀所需科目，以免他們未能在一年簽證期內完成學業。

2012年9月19日，由城大師生組成的「城大師生反國教科聯盟」在城大的大學道上，用油漆寫上「思想自由、學術自主、寸步不讓、抗爭到底」16個大字，在兩天後，即9月21日，城大以書面要求「城大師生反國教科聯盟」在9月24日前將大字剷走，若不合作，校方便會代為剷除。

2013年5月，城大舉行學術樓（三）啟用禮，請特首兼校監梁振英任嘉賓，一批學生到場示威，要求梁介入碼頭工潮。校方調動90名保安駐守，有示威學生被抬走，會場內記者被保安以「好危險」為由禁止外出採訪。

2016年9月3日，多個與城大有關的fb專頁，同時間瘋傳數張照片，指城大的畢業生收到領取畢業證書的通知信，左上角列印的同學姓名變成簡體，信件稱，只要學生沒有提出修改，該名字將印於正式畢業證書上，事件引來城大生熱議。

另外仲有
偷偷地搬走民主女神像
光速移除「我要真普選」橫額
撕走民主牆上面反中既貼紙

希望新校歌《學研出塵》快D出爐
連登創意台is ready

原來ac3 13年先啟用
前幾年一落大雨就漏水又盛
唔知佢地請d咩垃圾承建商起ac3

一齊loop多幾次 找郭位
面就人地俾嘅

AC3又名「劉嗚煒學術樓」，由「呂元祥建築師事務所」設計

郭位俾狗屌

好快浸中後再有城中
建議兩間九龍塘中學合併 一間山頂一間山腳 到時仲唔變九龍版中大

收咪收，橫掂我有另一間U嘅master。

我記得係畢業嗰時要唱。不過唔識唱。

他日再開番info day時，實有好多街外人

收囉
你點知我校友？
人面識別對番畢業禮

如果冇去呢

考入去都曬學費